公務員集會結束 王永平稱出席無違反政治中立

公務員晚上在遮打花園集會9時許結束，發起人在台上呼籲參加者和平散去，又表示這是對公務員最大保障。部分參加者散去時大叫「星期一罷工」。集會人士坐滿整個遮打花園，外圍的遮打道、昃臣道、附近天橋也站滿人。集會期間，現場落大雨，大批參加者撐著傘參加。公務員事務局前局長王永平在台上發言表示，自己當年撰寫公務員守則有關政治中立的字眼，有資格表示公務員今次出席集會，無違反政治中立；又說公務員不是對行政長官個人忠誠，而是對體制忠誠。他說守則第一條要求公務員堅守法治，無人能超乎法治，如果問責官員違反法治，作為公務員有責任指出。有退休運輸署公務員發言時則說，正因為公務員要保持政治中立，希望能成立獨立調查委員會，向年輕人有個交代、亦給予同屬公務員的警察公正評價。集會亦邀請不同界別人士出席發言，其中公民黨立法會議員陳淑莊表示無法想像公務員押上工作和前途，指出政府犯錯，但政府不知錯而恐嚇公務員，批評政府做法卑鄙。大會要求五大訴求缺一不可，包括成立獨立調查委員會、撤銷所有抗爭者控罪、撤回修訂《逃犯條例》等。

理據充分
對於和理非黎講係罷工既強心針